%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chapter 1: Motivación y Objetivos 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%Los objetivos le dan al lector las razones por las que se realizó el
%proyecto o trabajo de investigación.
%---------------------------------------------------------------------------------
\section{Utilidad el método}
\label{1:sec:1}
 % Primer párrafo de la primera sección.
No todas las integrales son fáciles de resolver. Algunas son, de hecho, imposibles de calcular analíticamente. Por ello, es muy importante tener métodos que nos permitan aproximar numéricamente las integrales cuando tenemos una integral definida. En este caso nos centraremos en el método de los trapecios.\par

Además, este método tiene una importancia extra. Si un método, como este, es sencillo.Teniendo en cuenta que con funciones en la vida real, midiendo un terreno por ejemplo,normalmente (salvo casos particulares como por ejemplo una persona con un terreno cuadrado que quiera que cada uno de sus dos hijos hereden la mitad de su terreno dividido por la función $sen(\pi x)$) estas haciendo una aproximación.Usar directamente el método de los trapecios parece una opción lógica.\par

Por ejemplo hallas el área de un cuadrado al medio del terreno y vas eligiendo puntos de la frontera del terreno que esten unidos aproximadamente por lineas rectas. Ya solo queda hallar el area de los trapecios con base el lado del cuadrado que les quede más cerca y sumar.
%---------------------------------------------------------------------------------
\section{Nuestra integral $f(x)=sen(\pi x)$, $x \in [-2,-1]$ se puede resolver}
\label{1:sec:2}
  %Primer párrafo de la segunda sección.
  Nuestra integral es fácil de resolver analíticamente, lo cual es una gran ventaja ya que nos permite comprobar cómo de buenas serán nuestras aproximaciones. Para ello simplemente hemos de restar al valor calculado analíticamente el resultado de la aproximación por el método de los trapecios \par
  
  Resolvamos ahora $\int _{-2}^{-1}sen(\pi x)dx$. Haciendo el cambio $y=\pi x$ teniendo en cuenta que $\frac {\partial y} {\partial x}=\pi$ , $ x=-2 \Rightarrow y=-2 \cdot \pi$ , $ x=-1 \Rightarrow y=-\pi$ obtenemos que $\int _{-2}^{-1} sen(\pi x) dx=\frac{\int _{-2 \pi}^{-1\pi}sen(y)dy}{\pi}=\frac{-cos(-\pi)+cos(-2 \cdot \pi)}{\pi}=\frac{1+1}{\pi}=\frac{2}{\pi}\simeq 0,6366197724$
